毛孟靜：點解唔返大灣區團聚?

香港每日150個內地新移民來港的配額問題，惹起兩派對立。立法會今日（21日）辯論「改革移民及入境政策」的議員議案，提出動議的新同盟立法會議員范國威指，年初的流感高峯期間，公立醫院爆滿，前線醫護面對龐大工作壓力，要求叫停每日150個單程證配額，不過民建聯議員何俊賢就認為，由內地來港的新移民為香港提供勞動力和技術，甚至連香港首富李嘉誠也是由內地來港，議員不應帶頭煽動社會仇恨和歧視新來港人士，亦不應將資源問題歸咎於某一群人身上：「只要佢哋合法來港，佢哋就係香港人。」

建制派何君堯就以「新陳代謝」形容單程證制度，他認為香港人口增長在世界水平屬偏低，斥泛民「逼爆香港」言論危言聳聽，稱香港需要「換血」解決人口老化，批評言論挑起矛盾，籲「靜悄悄，做好事，積多啲陰德」。

提出將單程證配額削減至每日75個的范國威指，香港已不能再承受大量移民湧入，「香港就好似嚴重超載嘅船咁樣，人太多，船會沉」，故提出「截龍、審查、打擊假結婚」，並要求特區政府從內地取回單程證審批權，以免貪官在內地販賣單程證圖利。他舉例指，河北省前政法委書記張越在2016年，被揭發販賣單程證，「每張價格高達150至200萬港元」。他又指，新移民被質疑在內地持有物業等資產，卻可在香港獲配公屋，房署難以追查，過去3年接獲50宗相關舉報，但只有4宗成功檢控和定罪，比例極低。

陳志全：我連組織家庭權利都冇

香港本土議員毛孟靜指，經常有人說香港本是移民社會，故不應埋怨內地新移民來港，「但我哋上一代係難民，父母嗰一代係受迫害離鄉別井。」她又指，政府經常稱單程證是為家庭團聚，但既然如今政府常說「大灣區」，他們為何不到「大灣區」的內地城市家庭團聚？特首林鄭月娥在單程證問題上，常搬出「家庭團聚是人權」這些大道理，更曾以此反問議員范國威是否有同情心，人民力量議員陳志全反駁指，如果政府真的如此重視家庭團聚，為何不容許在外國已婚的同性伴侶，在香港享有與異性伴侶同等的權益，甚至組織家庭，「英國同性伴侶QT要申請受養人簽證，你入境處做咩唔畀佢？做咩要告到上終審法院，打輸官司先至畀呀？」本身是同志的陳志全同意家庭團聚是人權，「但我（在香港）連組織家庭嘅權利都冇呀！」

工黨議員張超雄則替新移民辯護，不滿有人嘲諷內地新移民為「蝗蟲」，掠奪港人資源，「呢個係明顯嘅歧視，我哋邊個祖宗唔係移民？」他又指，新移民多是弱勢、基層婦女，而這班人也是港人的家人，跨境婚姻也是以基層為主，而且新移民來港後，當中不少人擔任照顧者的角色：「嚟港控制、威脅我哋嘅政治、文化，並唔係呢批人。」

保安局局長李家超指，香港與內地的跨境婚姻，佔本地註冊婚姻三分之一，長遠來看，這個比例沒有下降趨勢，而且內地配偶一般要等待至少4年左右，才可來港定居，故實在有需要繼續通過單程證制度，讓人家庭團聚，表明政府無意改變現在的單程證制度，又指政府會加強打擊假結婚個案。最終由民主派提出的原議案及其他議員提出的修正案，全數被否決。

Source:

啱，點解d蝗同廢老唔死番大灣區團聚，係要死黎香港攞香港人著數?

她又指，政府經常稱單程證是為家庭團聚，但既然如今政府常說「大灣區」，他們為何不到「大灣區」的內地城市家庭團聚？

駁唔倒

肥媽應該每日帶150隻返大灣區

講人話

張超雄呢個畜牲終於同民建聯連埋一線

建制派何君堯就以「新陳代謝」形容單程證制度，他認為香港人口增長在世界水平屬偏低，斥泛民「逼爆香港」言論危言聳聽，稱香港需要「換血」解決人口老化，批評言論挑起矛盾，籲「靜悄悄，做好事，積多啲陰德」。

換血都換走你先啦何君堯

秒

又諗起嗰張Banner

真係突破盲腸
想睇下林鄭點回能

工黨議員張超雄則替新移民辯護，不滿有人嘲諷內地新移民為「蝗蟲」，掠奪港人資源，「呢個係明顯嘅歧視，我哋邊個祖宗唔係移民？」他又指，新移民多是弱勢、基層婦女，而這班人也是港人的家人，跨境婚姻也是以基層為主，而且新移民來港後，當中不少人擔任照顧者的角色：「嚟港控制、威脅我哋嘅政治、文化，並唔係呢批人。」

張超雄你係咪食撚咗屎呀

香港都係大灣區城市，
大灣區居民應該可以自由居住喺大灣區任何城市，
包括香港

千古謎團
成日話大灣區發展好好，但新移民係都要嚟香港

應該係話成日講大陸點好點好 但又要黎香港

因為大家都心知地獄鬼國，要遠離，但是驚講真話比支共捉咯

工黨議員張超雄則替新移民辯護，不滿有人嘲諷內地新移民為「蝗蟲」，掠奪港人資源，「呢個係明顯嘅歧視，我哋邊個祖宗唔係移民？」他又指，新移民多是弱勢、基層婦女，而這班人也是港人的家人，跨境婚姻也是以基層為主，而且新移民來港後，當中不少人擔任照顧者的角色：「嚟港控制、威脅我哋嘅政治、文化，並唔係呢批人。」

唔會回應
用招牌笑容扮曬高深咁HAE過

工黨年尾區議會會唔會輸到仆街

正中紅心

毛姨姨都幾有良心

毛姨係議會唯一良心

你知 我知 個單眼佬都知

係唔會答你囉～～～

任移民/殖民者/假難民遷入咁樣不如全世界拆關冇邊境啦

得閒留意下
毛孟靜算係僅存會講人話嘅議員

你地唔投啫 但大把殖民者同其後代會投佢

殖民者投民建聯啦梗係

我唔回答啲咁無聊嘅問題

屌 好撚燥
成班建制狗淨係坐係office緊係覺得無問題啦
又唔睇下現況

你都戇鳩

你估佢唔知咩?

痴線，講到出口要換血
就換走班牛屎佬先啦

香港與內地的跨境婚姻，佔本地註冊婚姻三分之一

我屌哂全港垃圾港豬老母
男人就鳩痕，女人就為左假結婚嗰十萬八萬
香港人宜家根本係自取滅亡緊

支那難民為香港帶來中国五絕
偷 呃 擄 騙 搶

呢個論點一早就有喇
而家先識吹班左膠垃圾??

根本呢批本身就係支那蛆

其實多得好誇張
口裡說不

大陸拿單程證要比超過一百萬孝敬官員,睇比人食幾多層

十個單程證9個一到就反單程證,唔想更多人分綜援,係連大陸人都憎飯民

架𨋢滿都唔會再放人入嚟啦！滿仲逼入嚟咪賤種囉！！冇人嗰陣入嚟好平常！

終於肯講每日150，要繼續煲大依個議題！！

張超雄快d仆街死啦屌你老母

張超雄同毛孟靜邊個先係泛民

咁老實，喺飯民嚟講毛姨算係好嫁喇

特別啲四十至七十歲阿叔阿伯
去支那叫雞叫到沉船
以為隻支那雞真心鍾意佢地條軟皮蛇仲帶去香港慢慢屌

之後仲以為生返一兩隻蟲仔可以養自己啦
但點知啲支那雞只係為居留身分 仲拎埋全家嚟 隨時飛甩你條死老嘢

要娶大陸女，就返大陸團聚

其實張超雄咩人選架？下屆集中收佢皮得唔得？

其實依樣野早五六七甚至十年前都有人覺
兩登議題都唔係第一日既事
反而班議員無個做到野

返支那啦

有幾難回應
直接話:「我地總唔可能決定邊一d家庭,要指定去邊一d地方團聚, 請尊重佢地嘅意願」

竟然有人講人話
但雄哥係真傻定假傻？十足十啲外國左膠

唔係喎，七年「專材」先係操控香港主力喎，且不設每日限額，剩係針對百五係捉錯用神

張超雄呢條仆街究竟幾撚時死
個女弱智已經係報應
祝你臨尾幾年冇好下場 落地獄啦屌你老母

口裏說大灣區世界第一
之後個個搶住要香港居留權

咪就係！
淘寶運來香港要另外俾錢！

張超雄呢條冚家剷
蝻又係你蝗又係你

3星 全球但不包括香港

飯民d立論永遠都係慢人幾拍先轉換

政府駁唔到就會扮聽唔到！唉

支持

根本大家知道大陸咩料

有本事咪十億落晒黎囉

成日講埋d 藉口咩團聚

一次過死撚晒佢咪團聚囉
一家親添呀

大灣區吹到咁撚好又安排佢地住？
正苦真係晒撚氣屌你老母

因為香港=大灣區

工黨泛民班仆街不嬲都係咁

已經有報應啦
佢整傷條腰要輪椅出入
立法會調左位坐第一行

以前來香港嗰個新移民又點同而家個班新移民？
攞首富呢個例子真on9

陳志全請收皮，唔好趁亂宣傳搞基訊息

唔回應
反正都冇人知 過多陣刁淡

難怪要離開公民黨

咪傻啦 大把投佢同白鴿

張超雄呢啲真係垃圾黎
又保蝻又保蝗 屌那星 屋企開昆蟲館？

而家香港承受力爆曬喎 要團聚得 去有空間既城市囉

有嘢益佢哋就一家人
當你要賺佢哋錢就你係兩地人

張超雄唔甘心只做蝻亞之父
重想做埋蝗帝

難民之父幾時先收皮

南亞雄開始儲黨分

香港出生率低 係因為啲蝗令到我哋香港人唔敢生
生個仔出嚟又要比教育制度玩 第時香港嘅教育又唔知會唔會變咗全普通話 唔想生個仔出嚟受苦
而且唔好講生仔啦 結婚買樓都冇錢啦 衣食住行都未搞掂啦學人講其他

佢越放得多蝗蟲落嚟未越少人生囉

你講城市空間,佢咪會講填海囉

團聚意思者係起碼拖兩件老野落黎

咁究竟擴大人口老化定減輕人口老化

gsdfgsdfg

張超雄南亞之父

講到尾廢老唔娶大陸妹咪無事,廢老為左幾Q快感害死港人

填海要成本要時間 仲要唔係度度都填得 治標唔治本喎

你睇吓間唔中都有post話大陸妹幾好幾好就知

我都想生仔呀屌你老母
咁嘅環境點生呀
香港乜撚都爆曬喇而家
醫療 住屋 地鐵 公路 行街都覺得逼
唔cut 150你乜撚野政策都唔洗講！！！

食咗誠實豆沙包，講明幫你換血

張超雄我屌你

毛姨個台灣例子先勁

呀張生 其實你今世做嘅仆街野已經儲夠分報埋落你下世啲仔女到架喇，點解仲爭住出黎柒？

將靈魂賣比惡魔可以拎短暫順景
佢都半腳入棺材
有賺

你講成本時間, 佢咪同你講係咪乜都唔洗發展, 以前唔發展沙田, 今日會點?

立法會今天復會，辯論由新民主同盟議員范國威提出的「改革移民及入境政策」，由於議題涉及中港關係，一如所料引起建制及民主派大激辯。提出動議的范國威以近期前綫醫療壓力爆煲，要求削減每天 150 個單程證名額開始，促請特區政府重新掌握入境自主權。議案無立法效力，最終亦在建制派反對下被否決。

議案討論超過 5 小時，最終 5 名議員的修正案全部被否決，而范國威的原議案在兩個組別都被否決，其中地方選區本身已較建制派少兩票的泛民，有工黨的張超雄投反對票，朱凱廸及區諾軒棄權，陳淑莊缺席；議案在這部份以 12 票贊成、16 票反對而被否決。而在功能團體組別，只有民主黨鄺俊宇一人贊成、專業議政的李國麟及葉建源反對、其餘成員包括莫乃光、梁繼昌、郭榮鏗，以及涂謹申、梁耀忠都缺席投票，而醫學界陳沛然則投棄權，在這組別以 1 票贊成、22 票反對遭否決。

范國威指香港現時本港的情況猶如一艘嚴重超載的船，而特區政府一直無清晰人口政策指標，「大陸的（單程證）計分制度是不設品格、醫療及財務條件，所以令到有嚴重刑事紀錄的人都可以透過單程證這個制度移居香港，在這點上香港特區完全不及內地省市對戶籍、外來人口的控制。」他又指內地官場有人以 200 萬元人民幣出售單程證，故認為特區政府有完整入境審批權更為重要。范國威提出削減單程證配額，由現時每日 150 個減至 75 個。議案又建議設立雙重審批機制。

毛孟靜轟單程證無財力資產審查

同屬議會陣線的毛孟靜就指「香港是移民社會」的說法混淆視聽，「我們上一代是難民，我們父母一代是受逼害，小資本家那一類人唯有離鄉別井，他們別無選擇，是難民！」她又指有官員指內地人士來港不是移民，只是一國遷徙。毛孟靜以自己朋友的台灣妻子欲來港定居為例，「單程證就不須要甚麼財力、資產審查，但海外（移民）是要的，你講台灣？你說什麼？你又話台灣係中國一部份？這是政治語言，合你用的時候你就說是一國遷徙，不是移民；你需要的時候就說這些是移民，大家千萬不要歧視。」

中國人開飯啦

睇下D食物幾多元化

中國D樓好大好結實

無時無刻都好熱鬧 好多爆竹聲

智慧全球第一

做到中國人係福氣

香港人要撐住呀

驅趕垃圾思維大陸狗

香港精神要集結

唔好再比人分化
大家要同舟共濟
保護我地美好既香港
我愛香港
香港是我家

良心議員

張超雄快d死

佢係想全世界都好似佢咁不幸
正仆街

支共政府

張超雄 淨係想同你講四隻字
屌你老母

工黨議員張超雄
呢條仆街，帶蝻入黎就話係難民，
宜家仲要帶埋蝗入黎

個陣雨革有個警察當住你面屌你有個弱智女，
當時幾多香港人幫你口？宜家反轉豬肚當係屎

屌你老母張超雄敵人鳩up 都算 呢個閪人扮鳩哂自己友係度出賣香港人真係抵你有個咁既女 最好就老啲中風兩父女你眼望我眼比新移民照顧毒打

張超雄幾撚時死？ 屌你老母張超雄

叫個D娶大陸女人既港男解釋下

岩岩先見到腥香港人完全唔理人岀lift,一野於標入去阻撚住晒

因為咁所以先咁多新移民！

張超雄 世界級垃圾

好波

佢咁講係咪歧視班老嘅?張超雄唔出聲?

其他擺明奶共9up
張超雄呢條友

唉 呢班仆街

有屋派又有錢分
傻閪先唔黎

工黨議員張超雄則替新移民辯護

數據顯示單程證既人都係四十打上為主，點解決人口老化呀？建制派其實有無諗過其實支持都可以有理據啲？

真係睇佢哋講乜，基本上就估到邊個係人邊個係鬼

新陳代謝會排走廢物, 所以麻煩送走D 無錢無人無物既廢老走

講真 如果樓價去返十年前 百幾萬 咁有撚所謂？ 你大陸仔係咁黎香港買單位 炒撚到傻 夠西住呀？

落來有免費 教育 醫院 住屋 福利
大陸大把物業收租

蝗

無問題唔駛去大貪區，張超雄直接同班仆街一齊落地府團聚！

問得好~~~但佢地身有屎, 中央權...

何君堯條柒頭 你去大灣區住 慢慢積你嘅陰德啦屌你

全世界都係輸入有錢、最top嗰一批新移民
得香港係每日不停輸入「弱勢」社群, 然後cut咗投資移民... 即係每日輸入150廢人拖垮香港

點解唔叫廢老返大灣區住